<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Powershell on Áleson Medeiros | Blog</title>
    <link>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/tags/powershell/</link>
    <description>Recent content in Powershell on Áleson Medeiros | Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/tags/powershell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o Terminal-Icons para o PowerShell</title>
      <link>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/terminal-icons-powershell/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/terminal-icons-powershell/</guid>
      <description>O Terminal-Icons é um módulo do PowerShell que adiciona ícones a diretórios e arquivos no terminal, facilitando a visualização e identificação. Com este módulo, você pode tornar a experiência no PowerShell mais visual e intuitiva. Neste tutorial, vamos mostrar como instalar e configurar o Terminal-Icons para o PowerShell.&#xA;Instalação do Terminal-Icons Para instalar o Terminal-Icons, siga estas etapas:&#xA;Abra o PowerShell como Administrador.&#xA;Para instalar o módulo, use o PowerShell Gallery, que é um repositório de módulos para o PowerShell.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o Starship para o PowerShell</title>
      <link>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/startship-powershell/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/startship-powershell/</guid>
      <description>O Starship é um prompt de shell rápido e personalizável, que proporciona uma experiência visualmente agradável e informativa no terminal. Neste tutorial, vamos mostrar como instalar e configurar o Starship para o PowerShell no Windows, incluindo a aplicação do preset Gruvbox Rainbow.&#xA;Instalação do Starship Para instalar o Starship, siga estas etapas:&#xA;Instalar o Starship com o Scoop:&#xA;Abra o PowerShell como Administrador.&#xA;Instale o Starship usando o comando&#xA;scoop install starship Criar e configurar o perfil do PowerShell:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o Scoop</title>
      <link>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/instalar-scoop/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/instalar-scoop/</guid>
      <description>O Scoop é um gerenciador de pacotes para Windows, semelhante ao Homebrew no macOS. Com ele, é possível instalar e gerenciar uma variedade de software através da linha de comando. Neste tutorial, vamos mostrar como instalar o Scoop e usar comandos básicos para buscar e instalar pacotes.&#xA;Instalação do Scoop Para instalar o Scoop, siga estas etapas:&#xA;Abra o PowerShell como Administrador.&#xA;Digite o seguinte comando para instalar o Scoop:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como instalar e configurar o PowerShell no formato MSI</title>
      <link>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/instalar-powershell/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://alesonmedeiros.com.br/pt-br/blog/instalar-powershell/</guid>
      <description>O PowerShell é uma poderosa ferramenta de linha de comando e linguagem de script para automatizar tarefas no Windows. A versão mais recente, PowerShell 7, traz diversas melhorias e recursos. Neste tutorial, vamos mostrar como instalar o PowerShell 7 usando o formato MSI, configurá-lo como o shell principal do Windows Terminal e adicionar uma fonte personalizada para melhorar a aparência do terminal.&#xA;Download (MSI) Para começar, acesse o site oficial do PowerShell para baixar o arquivo MSI da versão mais recente.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
