<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Áleson Medeiros | Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/pt-br/</link>
    <description>Recent content on Áleson Medeiros | Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como Formatar um Chromebook HP e Instalar o Windows: Tutorial Passo a Passo</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/blog/instalar-windows-chromebook/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/blog/instalar-windows-chromebook/</guid>
      <description>Os Chromebooks oferecem um ambiente eficiente para muitos usuários, mas alguns podem desejar instalar um sistema operacional diferente, como o Windows. Neste tutorial, vamos guiar você pelo processo de formatação de um Chromebook HP e a instalação do Windows. Para isso, vamos precisar ativar o modo desenvolvedor, verificar e desativar a proteção de gravação, instalar o Coreboot e, por fim, realizar a instalação do Windows.&#xA;Passo 1: Ativando o Modo Desenvolvedor do Chromebook HP Ligue o Chromebook.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Montando Compartilhamentos de Rede Windows no Linux: Um Guia Prático</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/blog/compatilhamento-samba/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/blog/compatilhamento-samba/</guid>
      <description>Se você já se deparou com a necessidade de acessar diretórios compartilhados do Windows em seu servidor Linux, certamente sabe que pode ser uma tarefa desafiadora. Este tutorial foi criado para simplificar esse processo, guiando você passo a passo na montagem de compartilhamentos de rede Windows (CIFS ou SMBFS) no seu ambiente Linux. Vamos direto ao ponto!&#xA;Requisitos: Antes de começarmos, certifique-se de ter os seguintes requisitos:&#xA;Acesso root no Linux.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre Mim</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/page/about/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/page/about/</guid>
      <description>Bem-vindo ao www.alesonmedeiros.com.br !&#xA;Sou Aleson Medeiros, um entusiasta de tecnologia apaixonado por explorar os intricados caminhos do universo digital. Seja bem-vindo ao meu cantinho virtual, onde compartilho minhas jornadas no vasto mundo da informática.&#xA;Meu coração bate forte pelo Linux, e sou um dedicado aprendiz das nuances desse sistema operacional de código aberto. Além disso, estou imerso no fascinante universo do Asterisk, SQL e Delphi, aprimorando minhas habilidades e construindo um conhecimento sólido nesses campos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
